De algemene schaarste van alles, veroorzaakte kaarsen om op een tamelijk strenge manier te worden geleend Monsieur Gabelle; en in een moment van terughoudendheid en aarzeling het deel van die functionaris, de leider van wegen, eens zo onderdanig aan autoriteit, had opgemerkt dat rijtuigen goed waren om vreugdevuren mee te maken, en dat post-paarden zouden roosteren.
